---
date: "2016-12-16T10:54:24+02:00"
subtitle: "Mario Run 2016"
title: "Бесполезный Super Mario Run 2016."
---

15.12.16г. вышла хайповая и распиаренная как только можно игра на IOS — **Super Mario Run**.

Анонс не сходил с первого экрана App Store, и после выхода игры она остается там повсюду.

Можно сказать, что от первой игры на телефон от **Nintendo** не ожидали слишком многого, но фанаты серии явно ждали выхода с нетерпением. Была даже функция подписки на уведомление о выходе игры, что само по себе редкость.

Не смотря на все рекламные акции, на данный момент ее оценка в App Store — **1,5 \* **. Катастрофически мало, можно даже сказать, что это провал.

![пич](/tmp/kHKIok.jpg "Принцесса Пич")


**Что случилось?**
Пич испекла торт, и тут понеслось.

**Главные проблемы. Почему нет смысла покупать игру?**
 
Новый Mario— это представитель жанра «раннеров», игр, где герой самостоятельно бежит в одну сторону, а пользователь контролирует только прыжок с помощью нажатия на экран. Раньше вы сами решали, когда нужно идти, а когда подождать, хотя игра всегда велась на время, как и сейчас.

![марио](/tmp/qztXrm.jpg "марио")

+ В новой версии герой научился самостоятельно перепрыгивать через (нелетающих) врагов.
Лично мне игра своими трубами и графикой очень напомнила Flappy Bird.

+ Super Mario Run не работает без интернета.  Во многих местах, где нужно убить время, например в самолете, поезде ит.д. она будет бесполезна Да и на смартфоне съест ваш весь «безлимитный» интернет трафик.
+ Необычны уровни, где Марио передвигается вертикально, а не горизонтально, но и это сложно назвать спасением ситуации. Очевидно, что разработчики хотели собрать воедино успех «раннеров», популярность Марио, (как в свое время популярность покемонов), ну и затраты на рекламу нужно отбивать.

+ Игра, кстати, не из дешевых. Полноценные компьютерные игры в STEAM  стоят часто дешевле, чем данное приложение на телефон. 749 рублей, они же — 10 евро, должен отдать пользователь за возможность пройти более чем 3 уровня игры.

![марио](/tmp/kcTTcQ.jpg "kkkk")

**Игра достаточно небольшая.**

В игре есть два режима: Тур (World Tour), состоящий из 24 уровней, и Ралли (Toad Rally) — забег по модифицированным уровням из основного режима. В итоге ваш результат сравнивается с результатом призрачного соперника.

![марио](/tmp/TfPKWD.jpg "марио")

Так же в игре грибы нам предлагают «развивать собственное королевство», получать монетки, но при этом дают только 5 билетов на Ралли забег.


**Вердикт таков**


 Игра нацелена полностью на покупку, но при этом не может предложить даже отсутствия подключения к интернет сети. Покупать я ее, конечно, не буду. Да и вам не советую.
 
